協助調查係可以唔去!!! 俾人拉就坐夠48踢保!!

協助調查係可以唔撚去!!

Q:協助調查，我是否一定要去？他們可否把我扣留在警署內？
A:如閣下純粹被警方要求協助調查，便沒有責任去提供協助或前往警署。閣下可自行決定是否協助警方，亦可隨時離開警署。但若果被正式拘捕，閣下便必須隨警員返警署

正式拘捕先要去!

保釋你就要定期返去報到 ON99咁

緊係坐夠48小時
一係佢就48小時內帶你上庭
一係佢就無條件釋放你

佢夠證據就即刻的左你上法庭啦仲會等咩 兇你架炸

留返意 即使「踢保」成功，亦不代表案件完結。刑事案件沒有起訴期限，理論上可在任何時間（例如十年後）起訴。

冇拉你/ 冇見到危險物品/ 附近冇非法集會 係冇得搜身架

警務人員如發現有任何可能會危害到他們的物品，也可以向該人進行搜身。
當警方有相當理由相信，任何地方經已進行 / 正在進行 / 即將進行非法集會或暴亂，以及有人曾使用 / 可能使用武器，警方可以在鄰近現場的任何公眾地方截停及搜查任何人士，以確定該人是否干犯相關罪行（《公安條例》（第245章）第33(6)條）。

推

我唔協助調查
我唔保釋
我坐夠48
我冇野講

個52人放曬未?

看法庭新聞，90% 定罪關鍵是自己on 999

守住手機已經少一半問題

係咪可以大聲問你而家係咪要拘捕我？

PISH

係 因為要有口頭警戒(caution)

點樣可以叫佢唔搜身？

我冇嘢講

集中五大訴求
一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

當坐夠48之後放左你
但佢之後可唔可以用同一條罪黎再拉你？

可以，十年後都得，但要夠料

推，喱啲知識真係需要知

我唔會簽
我要律師名單
我要口供副本

可以不停扣48個鍾？

咁我可唔可以搵律師同我坐48小時？

有證據48小時內要落案起訴過堂，冇或證據不足就要放人。

我無野講！

我無野講
我要見律師

我指踢保後佢係咪都可以再扣48

「七黑」團結打倒白色恐怖

下次拉就告

坐滿48之後佢放左我
之後我行兩步佢捉返我入去

呢件事會唔會發生？

尋晚民陣FB有律師講解

黑警死全家！

如果佢唔記得口頭警戒
就算斷正，上到法庭捉住呢點，所有供詞都會唔成立

所以被捕時一定要冷靜，記住每一個細節同漏洞，然後講返俾你嘅律師知

你依個問題 14 年已經有人講過啦
冇法庭搜查令寫明你係唔需要解鎖電話
出去前關晒指紋/face id

一定要識

各位謹記！
年度五大最常用句

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

各位巴絲互相提醒！
一時失誤分分鐘仲累己累人
大家一定要
企硬，唔講嘢！

無錯
口頭警戒前講嘅任何野都唔可以上庭作證供

口頭警戒即唔係事必要你講個段野

仲有就係所有口頭警戒下嘅口供都要雙方簽名作實
同寫落notebook
如果無講過就唔好簽

我唔協助調查

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

Push

最後個點錯呀
佢要搜身搜個人隨身物品係要合作
(佢要解釋有乜懷疑, 但可以求其到"附近有人偷野"已經叫合理懷疑)
否則真係可以告阻差辦工

請廣傳
唔好比位佢地入呀

一開始緊係就要求見律師

但律師唔會咁得閒陪你一齊坐48小時吧...除非你好撚有錢

律師好貴
通常都只會陪你簽權利需知同落口供

笑左
原來班廢老咗識law

明哂！要推呀

我無野講

協助調查唔撚洗去
協助調查唔撚洗去協助調查唔撚洗去協助調查唔撚洗去協助調查唔撚洗去
協助調查唔撚洗去協助調查唔撚洗去協助調查唔撚洗去
協助調查唔撚洗去

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。\

我無嘢講
我唔保釋

五大訴求
一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

我無野講

集中五大訴求
一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

推 搵左好耐都唔見有消息
————————————-
我冇野講

有冇link 唔該晒

推
我唔保釋

協助調查可以唔去

廣傳呢個

記得同屋企d長輩講埋！

有冇人會寫個APP係可以一鍵del哂d網路record同login status?

無野想講

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

有法庭搜查令但唔記得密碼點算
Wallpaper係自己大頭相

唔好意思阻阻你, 見到有wallpaper係得一個電話仲要剩係for messaging, 所以整左一張俾大家用

我冇野講

推！